# 线性回归中的损失函数

损失函数会显著的影响TensorFlow代码的收敛性。我们在线性回归中分别使用L1和L2损失函数来进行对比。

# L1损失

L1损失是目标（y）和预测值（p）之间差值的绝对值：

L1(y,p) = |y - p|

# L2损失

L2损失是目标（y）和预测值（p）之间差值的平方：

L2(y,p) = (y - p)^2

## 总结


| L2损失           | L1损失        |
|-----------------|---------------|
| 更平衡           | 不够平衡       |
| 不稳健           | 稳健          |


# L1和L2损失函数的计算图

![L1 and L2 Loss](../images/04_L1_L2_loss.png "L1 and L2 Loss")

# L1和L2损失函数的计算图 (L2 不收敛)

这里是L2损失函数不收敛的一个例子

Here is an example of the L2 function not converging.  除了一个大的学习速率，L1损失函数可以收敛，但是L2函数不能收敛。

![L2 Not Converging](../images/04_L1_L2_loss2.png "L2 Not Converging")

# 带学习速率的L1和L2损失函数的计算图总结

这里是L1和L2损失函数（一个大的学习速率和一个小的学习速率）的1D图形。

![L1 and L2](../images/04_L1_L2_learningrates.png "L1 and L2")

注意:

### 左上角
 - 小学习速率的L1损失函数：稳健、收敛，但是需要一段时间才收敛。

### 右上角
 - 小学习速率的L2损失函数：稳健、收敛，但是需要一段时间才收敛。

### 左下角
 - 大学习速率的L1损失函数：更加稳健，并且不太可能梯度爆炸，但是最终会在最优点左右摇摆。

### 右下角
 - 大学习速率的L2损失函数：不稳健，由于大学习速率可能梯度爆炸，对于学习速率非常敏感。

上面的故事告诉我们：当你的算法不收敛，首先尝试降低学习速率看能不能帮助收敛。